美官員：全力頂回中國封鎖助台參與世衛組織分享防疫經驗

美官員：全力頂回中國封鎖助台參與世衛組織分享防疫經驗

華盛頓—
新冠病毒疫情擴散全球，特朗普行政當局的官員說，台灣已經有自己針對這次疫情的防疫記錄與經驗值得與國際社會分享，美國也會盡可能聯合更多理念相近夥伴全力頂回中國的阻擋，讓台灣有意義地參與世界衛生組織(WHO)。

美國眾議員外交委員會星期四(2月27日)針對美國與國際社會對新冠病毒疫情的回應舉行聽證會，國務院亞太事務副助卿費德瑋(Jonathan Fritz)在聽證會上做出了上述表示。

在聽證會上，來自加州的民主黨籍眾議員舍爾曼(Brad Sherman)、來自俄亥俄州的共和黨籍眾議員夏伯特(Steve Chabot, R-OH)和來自佛羅里達州的共和黨籍眾議員約霍(Ted Yoho, R-FL)等多位議員都對台灣在當前的公共衛生危機中由於中國的壓力而被排除在世界衛生組織之外表示關切。

創立美國國會“台灣連線”(Congressional Taiwan Caucus)、目前也是台灣連線共同主席之一的夏伯特指出，台灣以一個獨立國家運行，儘管不一定被世界承認，但它有自由，對全球其他國家也應該是一個模範，多年來卻遭到中國的霸凌。他認為台灣應該有權利充分參與世衛組織，但即便在新冠病毒疫情中，中國在仍然阻撓台灣參與世衛組織。

夏伯特問出席作證的國務院亞太事務副助卿費德瑋，台灣有高級醫療設施及專業人員，在疫情嚴重的此刻，台灣能提供的幫助要比中國來的更多，究竟中國阻撓台灣參與國際應對新冠病毒的過程問題何在？

費德瑋表示，台灣是一個活躍的民主，是全球的模範，也是在與美國共同關切的公共衛生及其他領域上一個可靠的伙伴，更是世界上一股良善的力量，這次新冠病毒爆發，“進一步凸顯了台灣被排除在世衛組織與世衛大會外的令人無法接受，只因為中華人民共和國封殺每一個試圖讓台灣參與的努力。”

他說，台灣有30多起新冠病毒確診病例，被排除在國際衛生體系外不僅影響到台灣從世衛組織獲得疫情的即時信息，進而影響到台灣的公共衛生，正如夏伯特所說，台灣有許多專長和經驗，事實上現在更有自己應對新冠病毒的防疫記錄，“但卻無法充分、即時與其他世衛組織成員分享”，這顯然對國際社會的公共衛生並沒有任何好處，“這也是為什麼美國一直都在持續、也將全力推動台灣有意義參與世界衛生組織，並且讓台灣能夠以觀察員身份參與世衛大會。”

費德瑋還指出，中華人民共和國在台灣另一個政黨執政時對台灣參與世界衛生大會並不反對，只有在2016年民進黨政府上台後中國才全面封殺台灣的參與，美國和盡可能更多的理念相近夥伴也持續在“非常、非常用力的頂回”那個那種封殺努力，而這次新冠病毒的爆發“只會讓美國的論據更有力量。”

費德瑋最後強調，美國政府推動台灣參與世界衛生組織的做法“充分符合我們的'一個中國'政策與規范美台非官方關係的《台灣關係法》。”

在聽證會上，除了關切中國阻撓台灣以包機接回被滯留在武漢的台灣公民一事外，議員們還表示，在國際社會攜手應對新冠病毒疫情的努力中，必須確保沒有任何國家被排除在這個過程之外。

“像台灣這種國家曾經在薩斯(SARS)疫情期間起到重要作用，但一個像中國這樣的國家卻施壓其他國家把台灣排除在世界衛生大會或世界衛生組織外，我認為那是一個錯誤的做法。病毒不在乎你的政黨傾向是什麼，我們需要所有人一起來應對疫情，”約霍說。

台灣外交部星期五表示，新冠病毒疫情擴散全球引起國際社會高度關切與憂心，“更加凸顯疾病無國界，以及台灣參與WHO等國際組織的必要性與急迫性，”台灣政府感謝美國政府、國會及民間的支持，也再度呼籲世衛組織及國際民航組織(ICAO)等聯合國專門機構“抗拒中國政府的不當施壓”，儘速就台灣的參與做出適當安排，以確保全球防疫沒有漏洞。

對於台灣參與世界衛生組織的問題，中國政府強調必須中“一個中國”原則的基礎上通過兩岸協商來解決，在新冠病毒疫情的問題上台灣獲得世衛組織的信息沒有障礙。

國台辦發言人朱鳳蓮2月21日說，“在'一個中國'原則的基礎上，中國台灣地區的醫療衛生專家以個人身份參與世衛組織技術性活動，台灣地區獲取世衛組織發布的公共衛生信息，包括此次新冠分衍疫情信息沒有障礙。”

朱鳳蓮還批評台灣的民進黨政府“反复炒作世衛組織涉台問題，甚至攻擊世衛組織，提出違反國際組織有關規定的無理要求，目的就是進行政治操弄”，並稱“以疫謀獨”的目的不可能得逞。

支那快啲退出

杯葛支共狗世衛，成立新世衛組織

世衛&中共: 防疫唔好政治化, 防疲無分國界
世衛中共: 唔可以俾台灣參加

台灣真係世界榜樣

陳時中小英蘇貞昌